 從5月選擇權布局結構來看，整體市場總賣權未平倉量大於總買權未平倉量達12.8萬口，屬偏多格局。群益期貨分析師張俊源表示，這個差距口數不算小，因此單就選擇權籌碼來看，就算盤勢下跌亦跌不多。 張俊源表示，因為這代表市場上持有賣出賣權的法人較多，認為不跌的機率較大，也才會有現在這種下跌以後，很快就會彈回來的狀況，目前籌碼布局密集且稍具正面，上有壓、下有撐。 台股已連續10個交易日都在100點區間震盪，顯得相當黏稠，而且期間還出現兩個母子線的止跌K線組合，所以這次的修正是一個三角形的收斂型態，既然如此，那就必須等到它突破哪一邊之後才有明確的方向出現，否則短線會循著倒S型走勢在區間內上下徘迴。 外資目前得期貨淨多單有1.6萬口，雖然光看數字很多，但是單就近期變化，實際上並不多；而自營商的賣出買權的契約金額仍比賣出賣權的金額大許多，內外資不同調，多空混沌。